ميركل: 3 آلاف عراقي يعودون لبلدهم من ألمانيا شهريا
 قالت المستشارة الألمانية أنغيلا ميركل الخميس مارس آذار إن نحو آلاف مهاجر يعودون للعراق من ألمانيا كل شهر والعدد آخذ في الزيادة مشددة على أن كل المهاجرين لن يبقوا في ألمانيا وأكدت ميركل أن عدد المهاجرين الوافدين على ألمانيا يتراجع وقالت المستشارة الألمانية أثناء تجمع في ولاية بادن فورتمبيرغ قبل انتخابات إقليمية في المنطقة وفي ولايتين أخريين الأحد المقبل في الوقت الحالي وعلى سبيل المثال يعود آلاف شخص إلى العراق كل شهر وهذا المعدل سيزيد حين تحرر مدن من قبضة تنظيم داعش وأشارت ميركل التي تواجه اختبارًا صعبًا في أول انتخابات منذ أزمة اللجوء في صيف إلى أنه من المهم أيضا التأكيد على أهمية تحقيق الاستقرار وإنهاء الحرب في سوريا والعراق  